點解無線古裝劇嘅對白...

會口語加書面語撈埋一齊講？

一時用為何
一時又用點解

利申：屋企人睇，食飯嗰陣焗睇

戇鳩，你唔可以合埋眼？

塞埋隻耳

係咁嫁啦tvb，
＂同朕check下＂

其古時d人係講廣東話定普通話?

因為古時漢人, 由周天子年代已經係講廣東話, 所以可以又口語, 又書面語

講古代話

唐朝肯定唔係支那話

現代用語大把啦
咩幽默 浪漫果D都講得出

官話係清朝先有